公安船疑走私 越境槍指港警

2018年12月29日

公安船疑走私 越境槍指港警

回歸前夕公安在深港邊界水域巡邏時被英方懷疑參與走私。

【本報訊】英國解密檔案揭示，90年代初中國公安邊防部隊的船隻，多次越過邊界進入香港水域。有一次公安邊防人員更以自動步槍指向香港水警。英方質疑部份擅闖香港水域的公安船隻，實際上是參與走私活動。

相關新聞：女婿吳光正列條件揀末代港督

解密文件指公安以槍指向皇家警察；圖為當年彭定康檢閱畢業警察。

五人身穿制服

檔案顯示，1989年共有23宗大陸巡邏船進入香港水域的報告，1990年則升至29宗。檔案披露，1991年11月英方官員致電新華社，表達對大陸船隻最近六次闖港的憂慮，透露其中一次邊防人員更以武器指向皇家香港警察。

根據當時政治顧問整理的事發經過，當年11月8日深夜，香港水警在后海灣發現一隻舢舨，相信船上有若干被帆布覆蓋的箱子。水警靠近後發現，舢舨後方尚有一艘中國公安邊防白色快艇，上面有七個男人，其中五人身穿綠色制服。此時當中兩名穿制服者以56式自動步槍指向香港水警，並向舢舨高呼說不用理會水警，直接返回中國水域就可。但檔案沒有披露之後的發展，僅稱舢舨和快艇在當天早上消失。

至於其他五宗事故則沒有發生衝突，中國船隻被水警警告後都和平離開。英方認為部份事件顯示，相關船隻有可疑，懷疑中國邊防人員可能參與走私活動，但未有列舉其他具體證據。九十年代走私情況猖獗，不法集團利用「大飛」運貨穿梭中港海域，走私家電用品等貨品，更有偷車賊在香港偷搶名車走私到內地。

■記者陳建平

上一則
上一則
港府30年前已促立《檔案法》

女婿吳光正列條件揀末代港督
港府30年前已促立《檔案法》
包玉剛晤鐵娘子 提及日本10億美元貸款 「英援助華利商討港前途」

蝈之四維：

偷呃拐騙！！！！！！

唔怪得洗頭艇咁識路，
原來訓練左咁耐

再嘈 砌你老母生豬肉

以前都一年幾十單
而家日日入黎偷野都無人管啦

狗咬狗，無過一隻有吠一隻唔敢吠

中華文化嘅蟈粹嚟

恐龍頭骨

登陸屯門搶錢、過河倒垃圾
日日都有新嘢聽

匪國日常